\kommentar{Schwingkreise}

\begin{karte}{Was ist ein Schwingkreis und welche Betriebsmodus gibt es?}
	Ein Schwingkreis ist:
	\begin{itemize}
		\item ein Netzwerk aus Ohmischen, Kapazitiven und Induktiven Bauteile
		\item ein resonanzfähiges Netzwerk
		\item Kann parallel oder seriell geschaltet werden
	\end{itemize}
	Es gibt 2 Betriebsmodus:
	\begin{itemize}
		\item Freie Schwingung 
		\item Erzwungene Schwingung (Durch Quelle angeregt)
	\end{itemize}
\end{karte}

\begin{karte}{Welche Frequenzen gibt es in einem Schwingkreis?}
	Es gibt drei verschiedene Frequenzen in einem Schwingkreis:
	\begin{itemize}
		\item Eigenfrequenz $\omega_0$\\
		(Resonanzfrequenz des verlustlosen Schwingkreis)
		\item Resonanzfrequenz $\omega_r$\\
		($Im(Z) = 0$, Reine Reelle Impedanzen und Admitanzen)
		\item Extremalfrequenz $\omega_m$\\
		(Frequenz bei welcher die Impedanz maximal oder minimal ist)
	\end{itemize}
\end{karte}

\begin{karte}{Wie ist die Bandbreite eines Schwingkreises definiert?}
	\textbf{(absolute) Bandbreite}:
	\begin{equation*}
		B = f^+ - f^- = \dfrac{\omega^+ - \omega^-}{2 \pi}
	\end{equation*}
	Die Bandbreite ist der Frequenzbereich, in welchem die Impedanz bzw. Admittanz des Resonators sich nur um den Faktor $\sqrt{2}$ vom nächsten (lokalen) Minimum $\omega_m$ unterscheidet.\\
	Oder Formal ausgedrückt: \quad $|Z (\omega^{\pm})|=\sqrt{2}\cdot|Z(\omega_{m})|$\\
	\textbf{relative Bandbreite}:
	\begin{equation*}
	B_{rel} = \frac{f^+ - f^-}{f_m} = \frac{\omega^+ - \omega^-}{\omega_m} =\frac{1}{Q_s}
	\end{equation*}
	Wobei $Q_s$ die Schwingkreisgüte ist.
\end{karte}

\begin{karte}{Was bedeutet Resonanz?}
	\begin{itemize}
		\item Aus der Akustik:\\
		Verstärktes Mitschwingen eines schwingfähigen Systems
		\item Die Resonanzfrequenz $\omega_r$ ist die Frequenz bei welcher die elektrische und magnetische Energie gleich gross sind $W_C = W_L$.
	\end{itemize}
	Bei der Resonanzfrequenz gilt folglich:
	\begin{itemize}
		\item $|X_C| = |X_L|$
		\item $Im(Z) = 0$
		\item $\tan (\varphi) = 0 \quad \rightarrow \quad \varphi = 0$
	\end{itemize}
\end{karte}

\begin{karte}{Was ist der Unterschied zwischen einer herkömmlichen Güte (einer Reaktanz) und einer Kreisgüte?}
	\textbf{Definitionen:}\\
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		Für eine Reaktanz:
		\begin{equation*}
			Q = \frac{|X|}{R}
		\end{equation*}
		Beispiel Spule:
		\begin{equation*}
			Q_L = \color{red}\frac{\omega L}{R}
		\end{equation*}
		\scalebox{.7}{\input{tikz/LR-Serie.tex}}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		Kreisgüte:
		\begin{equation*}
			Q = \frac{1}{B_{rel}}
		\end{equation*}
		Beispiel Serienschwingkreis:
		\begin{equation*}
			Q_s = \frac{1}{R} \sqrt{\frac{L}{C}} = \color{red}\frac{\omega_m L}{R}
		\end{equation*}
		\scalebox{.7}{\input{tikz/LRC-Serie.tex}}
	\end{minipage}

	Wenn die Güte für den Kondensator $Q_C \rightarrow \infty$ dann ist die Definition identisch!
\end{karte}

\begin{karte}{Wie ist die Güte über die Einergie  und Leistung definiert?}
	Die Güte ist folgendermassen definiert:
	\begin{equation*}
		Q=\frac{\omega W}{P} = \frac{\text{gespeicherte Energie pro Periode}}{\text{Verlustleistung}}
	\end{equation*}
	Diese Definition gilt für die herkömmliche Güte so wie auch für die Kreisgüte.
\end{karte}

\begin{karte}{Wie verhält sich ein echter Kondensator?}
	Ein Kondensator ist laut dem Ersatzschaltbild ein Serienschwingkreis und hat dementsprechend folgenden Verlauf:
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\scalebox{.7}{\input{tikz/ErsatzschaltbildC-1.tex}}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\input{tikz/RealesC-Impedanzverlauf.tex}
	\end{minipage}\\[5pt]
	Das Minimum der Impedanzfunktion ist rein reell und wird ESR (Equivalent Series Resistance) genant. Es enspricht dem Wert des Seriewiderstands bei der entsprechenden Frequenz.
\end{karte}

\begin{karte}{Wie verhält sich ein echten Widerstand?}
	Das Ersatzschaltbild eines Widerstands hat entweder eine Spule in Serie (für  kleine $R$) oder einen Kondensator Parallel (für grosse $R$).
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\scalebox{.85}{\input{tikz/ErsatzschaltbildR-1.tex}}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\input{tikz/RealerR-Impedanzverlauf.tex}
	\end{minipage}\\[5pt]
\end{karte}

\begin{karte}{Wie verhält sich eine echte Spule?}
	Das Ersatzschaltbild einer Spule ist ein Parallelschwingkreis. Deshalb hat der Impedanzverlauf folgende Eigenschaften.
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\input{tikz/ErsatzschaltbildL-1.tex}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\input{tikz/RealeL-Impedanzverlauf.tex}
	\end{minipage}\\[5pt]
\end{karte}
